<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://keeprick.github.io</id>
    <title> Keep Rick</title>
    <updated>2021-04-24T15:55:03.368Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://keeprick.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://keeprick.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>记录生活</subtitle>
    <logo>https://keeprick.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://keeprick.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021,  Keep Rick</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怀念曾经自己给自己打工的日子]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/huai-nian-ceng-jing-zi-ji-gei-zi-ji-da-gong-de-ri-zi/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/huai-nian-ceng-jing-zi-ji-gei-zi-ji-da-gong-de-ri-zi/">
        </link>
        <updated>2021-04-24T15:38:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>晚上突然之前客户微信联系我，还能预定吗？想起来这是之前的大客户，订了好多次希尔顿，济南希尔顿，厚道的一匹。当然他也享受对应福利。让我忽然怀念起以前贩卖希尔顿房间的时光，那时候真是潇洒，最高峰一天过万，那时候觉得小钱都看不上，有那时间去计较我都赚回来更多。还曾经跟真真吹嘘，那时真是巅峰时光。虽然也知道不可能一直那样巅峰，但是现在感觉还是有些许落差，有时候觉得是阈值上去，小钱看不上，但是今天细细考虑，是连小钱也没有了。是否应该转变了，应该这次项目结束后，就要抓紧考虑个人以后发展了。<br>
现在在项目部这样的日子，虽然觉得能学到一些，但是有点虚，没有那种年轻的活力，与赚钱的快感。为了所谓的成长而花费大量时光与精力，是否值得。真的要好好考虑下了。截止这半年，我感觉最大的就是看到项目部主任的工作效率和工作能力，总觉得能从他身上学到一些东西，但是细细想想，学到了什么？老觉得是潜移默化的影响，所谓量变引起质变，但实际是这样吗？真的需要打个问号，好好考虑下自己的规划。是赚钱，实打实的提升生活质量与个人能力，还是这样在这个很好氛围的项目部继续奉献自己的青春，获得所谓的潜移默化提升？<br>
在目前，我感觉还是要去赚钱，不能为了这所谓的虚的环境或者说这个环境能学到一些东西，但是我没有用心去学？不光是哪个原因，有一点是现在这种状态是，我不能接受长期保持的状态，也太累，对身体是一种损耗，想之前那么爱惜身体健康，有一点影响身体状态的工作的都不愿意多干，到现在为了工作，加班，喝酒，跑步有时候都不能坚持。真的是要离开了。是离开这个圈子，还是混着，这个项目结束必须要明确下来。<br>
相办法超越自己往日的辉煌，既然能有一次，虽然有部分是机遇，但是跟自身能力也有关系，我相信还是可以再续曾经巅峰。加油吧。Rick！</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>晚上突然之前客户微信联系我，还能预定吗？想起来这是之前的大客户，订了好多次希尔顿，济南希尔顿，厚道的一匹。当然他也享受对应福利。让我忽然怀念起以前贩卖希尔顿房间的时光，那时候真是潇洒，最高峰一天过万，那时候觉得小钱都看不上，有那时间去计较我都赚回来更多。还曾经跟真真吹嘘，那时真是巅峰时光。虽然也知道不可能一直那样巅峰，但是现在感觉还是有些许落差，有时候觉得是阈值上去，小钱看不上，但是今天细细考虑，是连小钱也没有了。是否应该转变了，应该这次项目结束后，就要抓紧考虑个人以后发展了。<br>
现在在项目部这样的日子，虽然觉得能学到一些，但是有点虚，没有那种年轻的活力，与赚钱的快感。为了所谓的成长而花费大量时光与精力，是否值得。真的要好好考虑下了。截止这半年，我感觉最大的就是看到项目部主任的工作效率和工作能力，总觉得能从他身上学到一些东西，但是细细想想，学到了什么？老觉得是潜移默化的影响，所谓量变引起质变，但实际是这样吗？真的需要打个问号，好好考虑下自己的规划。是赚钱，实打实的提升生活质量与个人能力，还是这样在这个很好氛围的项目部继续奉献自己的青春，获得所谓的潜移默化提升？<br>
在目前，我感觉还是要去赚钱，不能为了这所谓的虚的环境或者说这个环境能学到一些东西，但是我没有用心去学？不光是哪个原因，有一点是现在这种状态是，我不能接受长期保持的状态，也太累，对身体是一种损耗，想之前那么爱惜身体健康，有一点影响身体状态的工作的都不愿意多干，到现在为了工作，加班，喝酒，跑步有时候都不能坚持。真的是要离开了。是离开这个圈子，还是混着，这个项目结束必须要明确下来。<br>
相办法超越自己往日的辉煌，既然能有一次，虽然有部分是机遇，但是跟自身能力也有关系，我相信还是可以再续曾经巅峰。加油吧。Rick！</p>
<!-- more -->
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://keeprick.github.io/post-images/1619279313290.png" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[开始足球-颠球]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/kai-shi-zu-qiu-dian-qiu/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/kai-shi-zu-qiu-dian-qiu/">
        </link>
        <updated>2021-01-04T15:30:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚开始抽出时间练习颠球，虽然小时候老踢球，但那真是瞎踢啊，现在想想都是没有一点的技巧，就是虎，跟喝酒样，虎。现在开始讲就技巧了，练练水平，颠球、过人，比较帅，我觉得引起一个人兴趣的根本点，最起码在我这，就是帅，哈哈。我也是看到他们过人很帅，可能不实用，但是引起我耍帅的欲望。练了一天，成效明显，偶尔能颠4-5个。然后今天就可以右脚基本4-5个，偶尔8个，bug。正颠着呢，忽然信息来了，以为微信，结果一看是美股，理想卖了，30.37。但是我记得之前挂的是29.3，不清楚怎么30.37成交。不管了，卖了就好，model Y都33万了，其他国产电车可能没竞争力。估计后期卖软件、平台什么的。抓紧跑路吧。见好就收。现在这个圈子不错，能静心搞点啥，之前那时候最亏的就是恐慌指数，在东小口的时候，买了给忘记了，就那样搁那。下一步看看是入哪个，看BTC的价格，都3.5万了，热钱纷纷找地方涌，抓紧投资，别放现金了。然后明天可以继续颠球，不错。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://keeprick.github.io/post-images/1609774843051.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[看看LI]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/kan-kan-li/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/kan-kan-li/">
        </link>
        <updated>2020-12-28T14:59:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>自从阿里巴巴被反垄断就等着套利了，之前错过京东，后面的B站等等。噢，还有茅台。所以自己多想了下，小钱该赚的也得赚，所以准备出点股票，换成alibaba，看了下，223左右。然后我的理想也富盈70%，看到最高点47，11月份的时候，好像就是上次跟王主任在车上，他说你理想赚大了吧，我说么有，因为之前看了一次好像比成本还低了，就没再关注，他是有车友圈，其实他说完，我应该上去看看的。不过现在也可以了。知足，等着在BaBa上再弄点吧。挂的29.2，当时价格差0.1，不想卖，现在看28.4了，这波动真是的，省小钱也没省了。抓紧上去点，我就出了。等待是漫长的！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[生日咯]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/sheng-ri-ge/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/sheng-ri-ge/">
        </link>
        <updated>2020-12-15T14:38:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>真快，妹妹周末提前给做了顿饭，酸汤肥牛、摊鸡蛋饼、白灼大虾、虾头油白菜，还有小蛋糕，很丰盛。31岁的光腚孩了，还这个样子。<br>
今天一早大妹子给发信息，盒马又可以抢茅台了，一看还是1000盒花兑换，开心的一天就这样开始咯，买了返盒花的商品，9点就到货签收，10点抢购，刚好碰见曲处，他也参与，丫的居然3000盒花，也抢到一瓶，不错不错。然后昨天介绍的那个妹子，早上也通过了，还行，她也活泼的答复我，不过晚上说是头疼，没那么热情了。就是下午财务局的没来现场协调会，应该上午在打电话问一下的，就差这最后一哆嗦，不过王主任也厉害，能跟陈念谈完，相当于他们认可了。然后下午跟着看了一遍要拆除的面积，以及现场吊顶现状。晚上加会班，跟小姑娘聊了会，跑个步。很快的一天。对，今天咖啡机也到了，多喜临门，蛮不错的。<br>
美好的一个生日，这几年都没这么开心过过生日了，奇妙的感觉。扭头，看到床边有瓶7天，不然，喝瓶酒庆祝下？果断打开，美滋滋。<br>
好好干吧，小伙子，今年在长缨楼学点东西，明年熟练就潇洒了，正儿八经的。<br>
唉呦，微醺了。睡觉咯。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[正式接手长缨楼]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/zheng-shi-jie-shou-chang-ying-lou/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/zheng-shi-jie-shou-chang-ying-lou/">
        </link>
        <updated>2020-09-15T14:34:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚跟第二中标候选人初步对接后，与王主任谈下一步工作，本身思想已经摇摆，想着再考虑几天，分析利弊，确定年底转业。但是被他工作态度跟能力再次打动了，又决定留下，跟他学学做事、做人。另一方面考虑，就算到地方，八成也是找个闲工作，然后副业挣钱。挣钱机会常有，但是跟着服气的人，做点所谓事业不常有，再加之给打点鸡血，让人觉得在完成H近几年唯一的招待所，也算是地标建筑，并且这个施工单位，目前看也想着把这个项目做成自己对外宣传素材，所以应该好管理。对，王主任也说了天时地利人和，上层关注这个项目，施工单位也配合，整体看比较好推进。</p>
<p>今天上午作为东小口人员去军休办对接后，也跟郭局汇报下一步可能去长缨楼，算是提前打招呼，明天跟高主任、喻助理，廖再告知下，算是都通知到。然后下午跟长缨楼单位对接移交事项，明确时间节点，增设临时出入口，移交副楼3至5楼，明天明确水电接驳点等，形成会议纪要。</p>
<p>晚上跑步放松下，以后236天每天基本都是这个忙碌状态，调整好心态，合理安排好生活，把握好节奏，学习好基础知识。</p>
<p>先这样，也11点了，后期再梳理之前情况。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[反思，接着反思。]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/fan-si-jie-zhao-fan-si/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/fan-si-jie-zhao-fan-si/">
        </link>
        <updated>2020-07-14T15:41:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>翻看上次的记录，还提到间歇性的不忙，现在的我已经忘记不忙的时候的感觉了。真是每天疲于奔命，这样下去不是个办法，心情差，头发少，主要是没有时间去思考，思考未来规划，思考赚钱。这个状态太差，为了什么在这里耗下去，现在的经济性太差，宁愿少拿点工资，让我轻松一些。我真的是只适合找个闲工作，然后心情舒缓的去考虑副业，赚钱，获得快感。<br>
上次周末看到各消息源，都感觉股市可以了，就关注下，想起来，之前下午看到刘冰请人吃饭带的茅台，感觉到茅台的1499营销很厉害，并且身边人的认可也足够，应该股票有戏，当时应该1200左右，计划下手，结果给忘记了，忘记了。然后B站也是，翻倍，都是当时有决定要买，结果各种忘记，没有买到，错失机会。这个问题之前反思过。还是要重视，别整天瞎忙到工作上，但是现在的工作有点陌生，吃力，不用精力完成不好，不像之前，纯混。然后股市开户也没成功，主要还是钱都给我妹买房了，也没有富裕，等月底钱到账吧。<br>
还要弄点低息贷款，工行的可以，再开发渠道吧，抵押贷倒是低，但是弄起来有难度。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今年已过半]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/jin-nian-yi-guo-ban/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/jin-nian-yi-guo-ban/">
        </link>
        <updated>2020-06-23T15:19:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>已然过半，尤其今天房贷短信如期而至，细算了下，手头已经没有还房贷的钱了，有些小慌乱。幸亏，之前做生意，还有其支付宝账号，又找到了2万多块钱，莫名幸福，这也是我不太着急把所有钱都归拢到一起的原因，偶尔有小惊喜。也让我意识到，做生意，找副业，挣钱的重要性，同时挣钱也能让我取得快感。现在阶段性的不忙了，可以有时间，考虑赚钱，下一步规划。初步感觉，下半年还有30多个文职，到时候，做好指挥，就OK，应该不会像现在这么自己去忙，会有帮手。并且如果换其他，转业的话，还要适应，并且现在经济形势不太好，转业也有风险。当然如果能找到类似17年的状态，主业不忙，有时间搞副业，最完美。但是现在的大环境不太乐观，并且如果有下一步更多文职，这样我手下有人可以指挥，能缓解工作压力，并且比转业找个清闲的工作，更有益于自己。<br>
暂且，这样。不过已经今年过半，是时候考虑赚点钱。买美股，恐慌指数，逢低吸入吧。适时，把低息贷款用上，必须低吸。再开港股账户？要利用上父母的账户。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[31岁的？迷茫？选择？]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/31-sui-de-mi-mang-xuan-ze/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/31-sui-de-mi-mang-xuan-ze/">
        </link>
        <updated>2020-06-03T14:23:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>是因为的年龄的原因还是事业的原因，最近状态很低落，每天都在疲于奔命，应付各种工作的杂事，耗尽了我的精力，也促使我更多的思考工作的选择，影响人生的规划。是安于现状，还是？还能干什么，像之前那样1+1＞2，是不现实，精力跟不上，也没有很好的+1项目，如果精力足够，足够我去寻找我的+1，可能会更好做出是不是换工作的选择，现在是感觉有点冒险，如果像之前的状态，工作很清闲，我找点其他爱好的做，会让我既能保底，又可以获得赚钱的快感，现在是本职 都干的很累，很疲惫，并且干下去也一眼望到边，现在退休的老同志，也不过那样，顶多拿一套安置房，地段也不怎好，可能无法变现，远远达不到我的要求，如果现在贸然换工作，可能不如现在待遇好，不过现在的待遇有什么，最年轻的干部，干最多的的活，不是抱怨，只是感觉性价比很低，很没有必要，我如果投入这么多的精力到自己的事业上，回报的可能比现在高，虽然说现在的稳定，但是也是晚加班，周末经常加班，有什么意义呢？一赚不了钱，二可能对自己专业知识有帮助，但是这样发展下去的结果是什么的，我在单位属于最年轻，最有发展潜力的，但这又有什么，有什么值得我去奋斗的吗？可能是我眼界高，但更多的是什么？是内心深处的，如果像烟草行业，能按照目前掌握的信息，进去拿到比较高的薪水，我更原因去奋斗，或者去找个闲工作，+1＞2 ，这是比较稳妥的，不管怎么样，都要先让自己闲下来，或者换工作，这是第一步，但是是不是在这个行业深入进去，到一定岁数，有看不到的福利？吃乙方？吃到了就心安了吗？先现在的项目，被区里，可能下一步闹到市里，都盯上，当时没问题，秋后算账，像他们那样老谋深算的，都应接不暇，何况我呢，没出事前，我都感觉，如果是跟他们竞争，我是没有任何机会的，更何况，他们现在都碰到对手，让他们无暇自顾的对手，我更加不能在这个行业像他们一样吃乙方。选择比努力更重要，我在这个行业，取得一定的，就应该换！或者趁早换，换一个平台，现在就是需要去找寻这个平台！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于一建备考]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/guan-yu-yi-jian-bei-kao/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/guan-yu-yi-jian-bei-kao/">
        </link>
        <updated>2020-03-08T08:27:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>30号了，最近复习感觉有些许松懈，没有最开始的那么能沉住心，应该是有点疲惫期的意思，不过也能继续下去，下步还是要提高效率，毕竟第一遍，先打基础吧。对，先打基础，一定坚持下来。</p>
<pre><code>                                                          2020年3月30日
</code></pre>
<p>今天坚持继续看一建视频资料，计划看4集，结果需要掌握的知识点太多，只看了2集，反复看，确实能坚持下来，更重要的是<strong>保持心静下来</strong>的状态，关注大方向，不要错失机会。</p>
<pre><code>                                                          2020年3月9日
</code></pre>
<p>月初看到于跟曹复习的劲头，尤其周六要隔离那天中午，两人同时打电话要我把他们复习的书籍拿出来回家复习，开始触动我，并且有天两人在我面前讲复习的问题，于说看书跟实践工作相辅相成，工作中遇到能在看书时候加深印象，看书反过来可以帮助在工作中指导，于是下定决心每天都在抽出时间看。</p>
<p>​       目前劲头还是十足，希望能坚持下来。每天抽出工作间隙零碎时间看视频精讲，晚上固定看1-2小时。周六坚持的不错，看了一下午，能够静下心来看，这点还是不错的。</p>
<pre><code>                                                            2020年3月8日</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Better Call Saul Season 5]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/better-call-saul-season-5/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/better-call-saul-season-5/">
        </link>
        <updated>2020-03-07T15:37:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>曾经最喜欢，不，现在也喜欢的美剧，不知道为什么看完会有一种很安宁的感觉，像充满电。</p>
<p>看完希望找到当年房贩子的感觉，每天很规律很高效的状态。像老黄前两天说的，先定个小目标，既然UVXY错失良机，那么，多吸取过去的失误，这也是博客产生的原因。</p>
<pre><code>                                                             2020年3月7日夜</code></pre>
]]></content>
    </entry>
</feed>