<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://keeprick.github.io</id>
    <title> Keep Rick</title>
    <updated>2020-07-14T15:58:10.152Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://keeprick.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://keeprick.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>记录生活</subtitle>
    <logo>https://keeprick.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://keeprick.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020,  Keep Rick</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[反思，接着反思。]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/fan-si-jie-zhao-fan-si/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/fan-si-jie-zhao-fan-si/">
        </link>
        <updated>2020-07-14T15:41:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>翻看上次的记录，还提到间歇性的不忙，现在的我已经忘记不忙的时候的感觉了。真是每天疲于奔命，这样下去不是个办法，心情差，头发少，主要是没有时间去思考，思考未来规划，思考赚钱。这个状态太差，为了什么在这里耗下去，现在的经济性太差，宁愿少拿点工资，让我轻松一些。我真的是只适合找个闲工作，然后心情舒缓的去考虑副业，赚钱，获得快感。<br>
上次周末看到各消息源，都感觉股市可以了，就关注下，想起来，之前下午看到刘冰请人吃饭带的茅台，感觉到茅台的1499营销很厉害，并且身边人的认可也足够，应该股票有戏，当时应该1200左右，计划下手，结果给忘记了，忘记了。然后B站也是，翻倍，都是当时有决定要买，结果各种忘记，没有买到，错失机会。这个问题之前反思过。还是要重视，别整天瞎忙到工作上，但是现在的工作有点陌生，吃力，不用精力完成不好，不像之前，纯混。然后股市开户也没成功，主要还是钱都给我妹买房了，也没有富裕，等月底钱到账吧。<br>
还要弄点低息贷款，工行的可以，再开发渠道吧，抵押贷倒是低，但是弄起来有难度。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今年已过半]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/jin-nian-yi-guo-ban/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/jin-nian-yi-guo-ban/">
        </link>
        <updated>2020-06-23T15:19:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>已然过半，尤其今天房贷短信如期而至，细算了下，手头已经没有还房贷的钱了，有些小慌乱。幸亏，之前做生意，还有其支付宝账号，又找到了2万多块钱，莫名幸福，这也是我不太着急把所有钱都归拢到一起的原因，偶尔有小惊喜。也让我意识到，做生意，找副业，挣钱的重要性，同时挣钱也能让我取得快感。现在阶段性的不忙了，可以有时间，考虑赚钱，下一步规划。初步感觉，下半年还有30多个文职，到时候，做好指挥，就OK，应该不会像现在这么自己去忙，会有帮手。并且如果换其他，转业的话，还要适应，并且现在经济形势不太好，转业也有风险。当然如果能找到类似17年的状态，主业不忙，有时间搞副业，最完美。但是现在的大环境不太乐观，并且如果有下一步更多文职，这样我手下有人可以指挥，能缓解工作压力，并且比转业找个清闲的工作，更有益于自己。<br>
暂且，这样。不过已经今年过半，是时候考虑赚点钱。买美股，恐慌指数，逢低吸入吧。适时，把低息贷款用上，必须低吸。再开港股账户？要利用上父母的账户。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[31岁的？迷茫？选择？]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/31-sui-de-mi-mang-xuan-ze/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/31-sui-de-mi-mang-xuan-ze/">
        </link>
        <updated>2020-06-03T14:23:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>是因为的年龄的原因还是事业的原因，最近状态很低落，每天都在疲于奔命，应付各种工作的杂事，耗尽了我的精力，也促使我更多的思考工作的选择，影响人生的规划。是安于现状，还是？还能干什么，像之前那样1+1＞2，是不现实，精力跟不上，也没有很好的+1项目，如果精力足够，足够我去寻找我的+1，可能会更好做出是不是换工作的选择，现在是感觉有点冒险，如果像之前的状态，工作很清闲，我找点其他爱好的做，会让我既能保底，又可以获得赚钱的快感，现在是本职 都干的很累，很疲惫，并且干下去也一眼望到边，现在退休的老同志，也不过那样，顶多拿一套安置房，地段也不怎好，可能无法变现，远远达不到我的要求，如果现在贸然换工作，可能不如现在待遇好，不过现在的待遇有什么，最年轻的干部，干最多的的活，不是抱怨，只是感觉性价比很低，很没有必要，我如果投入这么多的精力到自己的事业上，回报的可能比现在高，虽然说现在的稳定，但是也是晚加班，周末经常加班，有什么意义呢？一赚不了钱，二可能对自己专业知识有帮助，但是这样发展下去的结果是什么的，我在单位属于最年轻，最有发展潜力的，但这又有什么，有什么值得我去奋斗的吗？可能是我眼界高，但更多的是什么？是内心深处的，如果像烟草行业，能按照目前掌握的信息，进去拿到比较高的薪水，我更原因去奋斗，或者去找个闲工作，+1＞2 ，这是比较稳妥的，不管怎么样，都要先让自己闲下来，或者换工作，这是第一步，但是是不是在这个行业深入进去，到一定岁数，有看不到的福利？吃乙方？吃到了就心安了吗？先现在的项目，被区里，可能下一步闹到市里，都盯上，当时没问题，秋后算账，像他们那样老谋深算的，都应接不暇，何况我呢，没出事前，我都感觉，如果是跟他们竞争，我是没有任何机会的，更何况，他们现在都碰到对手，让他们无暇自顾的对手，我更加不能在这个行业像他们一样吃乙方。选择比努力更重要，我在这个行业，取得一定的，就应该换！或者趁早换，换一个平台，现在就是需要去找寻这个平台！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于一建备考]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/guan-yu-yi-jian-bei-kao/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/guan-yu-yi-jian-bei-kao/">
        </link>
        <updated>2020-03-08T08:27:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>30号了，最近复习感觉有些许松懈，没有最开始的那么能沉住心，应该是有点疲惫期的意思，不过也能继续下去，下步还是要提高效率，毕竟第一遍，先打基础吧。对，先打基础，一定坚持下来。</p>
<pre><code>                                                          2020年3月30日
</code></pre>
<p>今天坚持继续看一建视频资料，计划看4集，结果需要掌握的知识点太多，只看了2集，反复看，确实能坚持下来，更重要的是<strong>保持心静下来</strong>的状态，关注大方向，不要错失机会。</p>
<pre><code>                                                          2020年3月9日
</code></pre>
<p>月初看到于跟曹复习的劲头，尤其周六要隔离那天中午，两人同时打电话要我把他们复习的书籍拿出来回家复习，开始触动我，并且有天两人在我面前讲复习的问题，于说看书跟实践工作相辅相成，工作中遇到能在看书时候加深印象，看书反过来可以帮助在工作中指导，于是下定决心每天都在抽出时间看。</p>
<p>​       目前劲头还是十足，希望能坚持下来。每天抽出工作间隙零碎时间看视频精讲，晚上固定看1-2小时。周六坚持的不错，看了一下午，能够静下心来看，这点还是不错的。</p>
<pre><code>                                                            2020年3月8日</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Better Call Saul Season 5]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/better-call-saul-season-5/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/better-call-saul-season-5/">
        </link>
        <updated>2020-03-07T15:37:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>曾经最喜欢，不，现在也喜欢的美剧，不知道为什么看完会有一种很安宁的感觉，像充满电。</p>
<p>看完希望找到当年房贩子的感觉，每天很规律很高效的状态。像老黄前两天说的，先定个小目标，既然UVXY错失良机，那么，多吸取过去的失误，这也是博客产生的原因。</p>
<pre><code>                                                             2020年3月7日夜</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[始于2020年3月6日晚]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/shi-yu-2020-nian-3-yue-6-ri-wan/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/shi-yu-2020-nian-3-yue-6-ri-wan/">
        </link>
        <updated>2020-03-07T04:22:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天周一，UVXY盘前涨64%，那么还是要反思之前失误，计划10入手，虽然看波段最低11左右，可能无法达到预期10，如果关注的话，应该会分段入一部分，然后在周五36左右出手一半，剩余等机会再出，那么计划就是今天周一，这样会让我的美股账号达到40W左右。<strong>反思并记录过去失误不足，尽量往后不再发生</strong>，这个还是类似17年买房，当年也是，没有关注大方向，都在安逸的环境，关注小方向，不愿意<strong>静下心</strong>。这样会错失很多应该关注的点，应该做出并坚持下去的决定。那么还好，现在有备考一建的契机，可以坚持静下心，能够比较计划的去思考、准备一些事。那么记录下来这个状态，坚持，并在以后懒散的时候<strong>提醒自己</strong>。<br>
那么还是按照UVXY的波段形式，在20或者11左右的位置买入，30左右就卖出，今年应该动荡的一年，这次跌后特朗普应该会出手拉一把，还应该有机会，只是之前的错失，实在不应该，失掉了本来可以拿到的利润。</p>
<pre><code>                                                            2020年3月9日
</code></pre>
<p>结束了晚上的吃鸡大赛，ZT在群里发出恐慌指数大涨的信息，猛然想起年初判断的今年是动荡的一年，加之年初的冠状肺炎可能全球蔓延，所有想着可以关注下恐慌指数UVXY，或者做做波段。</p>
<p>计划的是UVXY降到10左右，就买入，持仓等，因为10已经很低，并且我最后关注的时候记得是在16左右徘徊，所以有机会降到10的，当时是有这个想法，因为美股本身关注的不多，长期持有只是偶尔看下，关键是已经有目标，就应该制定提醒或者固定每天或者每几天看一下，结果错失了UVXY到10加仓的机会，大约在2月28就是10，现在一周时间已经到36左右。3.5倍的机会放在这里。<br>
<img src="https://keeprick.github.io/post-images/1583583294134.png" alt="" loading="lazy"></p>
<pre><code>   应该要设定好目标，我是思维发散型，经常会冒出想法，当然有的是好想法，有的是差想法，怎么分辨好坏有点难度，不过如果产生想法，应该筛选下，定好觉得是好的想法，然后坚持执行。
    

                                                             2020年3月7日</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[test]]></title>
        <id>https://keeprick.github.io/post/test/</id>
        <link href="https://keeprick.github.io/post/test/">
        </link>
        <updated>2020-03-07T03:47:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>112</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>